'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scconf_quorum_dev_scsi 1M "2006 年 4 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scconf_quorum_dev_scsi \- 共有 SCSI 定足数デバイスの追加と削除、およびさまざまな SCSI クラスタ定足数構成のプロパティーや状態の変更
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscconf\fR {\fB-a\fR|\fB-c\fR|\fB-r\fR} \fB-q\fR globaldev=\fIdevicename\fR \fIotheroptions\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR {\fB-a\fR|\fB-c\fR|\fB-r\fR} \fB-q\fR name=\fIdevicename\fR \fIotheroptions\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
SCSI 定足数デバイスは、Sun Cluster がサポートし、そのクラスタの複数のノードに接続されているストレージであると考えられます。SCSI 定足数デバイスは DID で管理する必要があり、指定するデバイス名は DID デバイス名である必要があります。
.sp
.LP
SCSI 定足数デバイスには、この他に指定可能なプロパティーはありません。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションは、共有ディスク定足数デバイスに特有のものです。サポートされている汎用オプションのリストについては scconf(1M) のマニュアルページを参照してください。NAS 定足数デバイスに特有のオプションについては、scconf_quorum_dev_netapp_nas(1M)を参照してください。
.sp
.LP
構成への共有定足数デバイスの追加および削除には、\fBadd\fR または \fBremove\fR 形式のコマンドを使用します。クラスタ定足数構成のさまざまなプロパティーを変更するには、\fBchange\fR 形式のコマンドを使用します。これら 3 つの形式のコマンドを使用してクラスタ定足数の構成を変更する場合は、それぞれ次のように \fB-q\fR \fI quorum-options\fR を指定します。
.sp
.LP
共有定足数デバイスの追加:
.sp
.in +2
.nf
\fB-q -a globaldev=\fR\fIdevicename\fR[, \fBnode=\fR\fInode\fR,\fBnode=\fR\fInode\fR[, ...]]
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
または
.sp
.in +2
.nf
\fB-q -a name=\fR \fIdevicename\fR,type=scsi
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
または 
.sp
.in +2
.nf
 -q -a autoconfig[,\fBnoop\fR]
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
定足数構成のプロパティーまたは状態の変更:
.sp
.in +2
.nf
-q -c globaldev=\fIdevicename\fR,{\fBmaintstate\fR | \fBreset\fR}
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
または 
.sp
.in +2
.nf
\fB-q -c autoconfig\fR[,\fBnoop\fR]
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
共有定足数デバイスの削除:
.sp
.in +2
.nf
\fB-q -r globaldev=\fR\fIdevicename\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
または 
.sp
.in +2
.nf
\fB-q -r name=\fR\fIdevicename\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBautoconfig\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBadd\fR 形式のコマンドで使用された場合、2 ノードクラスタから 1 つの定足数デバイスを自動的に選択し、割り当てます。この定足数デバイスは、使用可能なデバイスから選択されます。定足数デバイスがすでに構成されている場合には、このコマンドは異常終了します。
.sp
\fBchange\fR 形式のコマンドで使用された場合、1 つのデバイスを自動的に選択し、割り当てます。このデバイスが、2 ノードクラスタのすべての既存定足数デバイスを置き換えます。この定足数デバイスは、使用可能なデバイスから選択されます。
.sp
クラスタにあるすべてのデバイスは、定足数デバイスとしての資格を備えていなければなりません。\fBautoconfig\fR サブオプション自体は、使用可能なデバイスが定足数デバイスの資格を備えているかどうかを検査しません。
.sp
クラスタに 3 つ以上のノードが含まれている場合、\fBautoconfig\fR サブオプションによって定足数構成が変更されることはありません。NAS デバイスを定足数デバイスとして構成する場合には、\fBautoconfig\fR サブオプションを使用しないでください。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[,\fBnoop\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBautoconfig\fR サブオプションと併用する場合のみ有効です。このコマンドは、\fBautoconfig\fR サブオプションで追加または変更しようとする定足数デバイスのリストを標準出力に表示します。\fBautoconfig,noop\fR サブオプション自体が定足数構成を変更することはありません。
.RE

.sp
.LP
\fBscconf\fR による定足数に関係した処理中に割り込みや失敗が発生した場合、クラスタ構成データベースの定足数の構成情報の一貫性が維持できなくなることがあります。不一致が発生すると、同じ \fBscconf\fR コマンドを再実行するか、またはコマンドを \fBreset\fR オプション付きで実行し、定足数情報をリセットします。
.sp
.LP
\fBadd\fR 形式のコマンドに \fBname\fR を指定して実行するときに、\fBnode\fR リストを指定しなかった場合、デバイスを接続するすべてのノードに対して定義されたポートを供う定足数デバイスが追加されます。しかし、\fBnode\fR リストが指定済みの場合は、少なくとも 2 つのノードを指定し、リスト内の各ノードとデバイス間のポートを定義する必要があります。
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRSCSI 定足数デバイスの追加
.sp
.LP
 次の \fBscconf\fR コマンドは、SCSI 定足数デバイスを追加します。 

.sp
.in +2
.nf
\fB-a -q globaldev=/dev/did/rdsk/d4s2\fR
\fIor\fR
\fB-a -q name=/dev/did/rdsk/d4s2,type=scsi\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fRSCSI 定足数デバイスの変更
.sp
.LP
 次の \fBscconf\fR コマンドは、SCSI 定足数デバイス構成を変更します。 

.sp
.in +2
.nf
\fB-c -q globaldev=/dev/did/rdsk/d4s2,reset\fR
\fIor\fR
\fB-c -q name=/dev/did/rdsk/d4s2,reset\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 3 \fRSCSI 定足数デバイスの削除
.sp
.LP
 次の \fBscconf\fR コマンドは、SCSI 定足数デバイスを削除します。\fBqd1\fR. 

.sp
.in +2
.nf
\fB-r -q globaldev=qd1\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、clquorum(1CL)、cluster(1CL)、scconf(1M)、scconf_quorum_dev_netapp_nas(1M)
